全球金融中心最行排名 上海已超越香港

9月25日，由中國（深圳）綜合開發研究院和英國智庫 Z/Yen 集團聯合編制的「第28期全球金融中心指數（GFCI 28）」報吿正式發佈。最新報吿排名顯示，全球前十大金融中心排名依次為：紐約、倫敦、上海、東京、香港、新加坡、北京、舊金山、深圳、蘇黎世。

在全球五大金融中心中，上海正在連續追趕超越。與第27期全球金融中心排名相比，本期全球十大金融中心排名順序發生較大變化。其中，上海評分再次上升，超過東京首次進入全球三強行列，代表了中國城市在全球金融中心的最高地位。

在最近的三期排名中，上海連升三級。在去年9月發佈的第26期「全球金融中心指數」排名，上海還處於第五位，今年3月，上海上升到第四位，這次首次進入全球三強。

已經輸咗了

都好正常啊
賣出買入都可以話操縱
仲要俾毒品調查科搞
咁'自由'

香港已經嚴重強國化

就好像倫交所串鳩香港

同香港 不如直接同上海合作

好啦美國唔怕取消所有香港地位喇，因為咱們有上海

上海強大了

熱愛中國既香港人仲唔快D移民過去

上海超越香港都勉強可信（數量非質量）你話上海超新加坡真係笑大人個口

政府：香港金融中心指數排名上升
英國Z/Yen集團與中國（深圳）綜合開發研究院聯合發布新一期《全球金融中心指數》報告，香港總排名全球第五位。政府表示，香港是五大領先金融中心之一，是次排名較3月報告的排名上升一位。

政府指，報告中總排名第三至第七位金融中心的整體評分非常接近，在以數據為依歸的五類競爭力領域，即營商環境、人力資本、基礎設施、金融業發展水平和聲譽，香港排名均為首五位，而營商環境和人力資本更位列第三。與兩個總排名較高的金融中心比較，香港在四類競爭力的排名均較高。

報告指出，在持續不確定的國際貿易情況、2019冠狀病毒病疫情影響和地緣政治的大環境下，所有金融中心得分平均數顯著下降，香港整體評分和排名則比3月上升。政府表示，在疫情影響下，全球面對不同程度挑戰，香港金融體系仍堅韌穩健，金融服務業各環節運作有序，聯繫匯率一如既往運作良好。

此外，香港擁有國際金融中心的制度優勢，基礎實力強勁，監管制度有效透明、與國際標準一致，並且擁有大量金融人才和產品，這些競爭優勢將維持香港作為全球領先金融中心地位。

香港是國際及中資企業首選上巿集資平台，去年和今年續有大型新經濟企業選擇在香港作主要或第二上市。香港是全球最大離岸人民幣業務中心，也是亞洲第二大私募基金管理中心。

政府表示，香港在「一國兩制」下會繼續發揮金融體系獨特優勢，當局會加大力度推廣香港作為全球領先金融中心及通往中國內地和國際市場的雙向門戶，並抓緊粵港澳大灣區和「一帶一路」倡議的龐大機遇，進一步加強香港作為資產和財富管理中心、離岸人民幣業務中心、保險和風險管理中心及綠色和可持續金融樞紐地位，同時促進金融科技發展。

不如話已超越紐約

反正都係深圳搞既排名在國際財經領域上有乜公信力

由中國（深圳）綜合開發研究院……

完。

以後挘水係咪搵上海挘先？

偉大的黨終於為中国人一雪前恥
英國人湊大的孽種XG
終於不敵自家乖仔SH

最好全中國都超越香港

雖然成日同新加坡比
但新加坡其實唔入流架 邊個會想去果邊開間公司

又超越 集唔集到資呀？

香港將出現回流潮

準備好超英趕美了！！！！！

英國Z/Yen集團與中國（深圳）綜合開發研究院聯合
我呀媽夠話我靚仔啦

推逃犯條例就係為咗搞衰香港讓上海取代
喺鬥爭文化下 香港點都唔會政治正確

不過現階段都只係喺深圳研究上取代到

這個這個......

搞死香港唔搞死上海係唔掂架

超

由中國※※編制的排名

哈 垃圾玻狗

推 仲快啲上FCC 個Twitter捍衛新聞自由 - 分享自 LIHKG 討論區

就黎東莞都超越香港啦

當年玩殘上海
今日又有堆傻鳩上當

豬啦豬啦

香港傀儡政府咁廢 搞到香港不進反退
上海超越香港有幾奇

咁上海咪仲差

你係咪唔識架
上海世界第一

sorry，係中國上海世界第一

恭喜林鄭成功攬炒香港囉

基本法腐乳

正常 香港而家同大陸一個普通城市無分別

正呀 攬炒成功

yes, 上海反正乜都平d

見到第一句都知唔駛睇落去

通識：上海自秦朝已經是宇宙最強的

螞蟻金伏IPO, 支那力谷上海集資額，有傳聞會多過香港部分。香港部分不會有策略投資者，只靠散戶；策略投資者全部谷去上海。
但係美國當代危機委員會吹咗雞，唔知結果有幾多錢會去上海。

咁肯放過香港未

我諗上海唔會因為嗌光復上海時代革命就告国安法，頂多行政拘留十五天。

大劣搞呢d研究無非喺度自high

中國都唔知講左幾多年超越香港啦
得佢自己講冇用 要其他國家都認受先得
事實係中國城市冇一個入到top5

收返 上海算勉強入到

7成美金都係香港

由中國（深圳）綜合開發研究院
完

咁點解科技股仲要係揀香港上市，唔返a股

係咪歧視上海幫

Thanks to Carrie Lam and PK!

慘呀啦！香港人才去晒上海

點解「最新」可以打成「最行」？
打pinyin撈亂咗 xin同 xing？

中國又贏

既然係支那搞嘅排名，不如直接放晒果幾十個自貿區入幾十大啦，反正都係用來打飛機

已射 thx

上海點可能唔係世界第一
呢份野唔可信

支那一唔掂

上海可以頂得幾耐?

此post議員

冇得自由兌換外幣、司法不獨立，就收鳩皮啦

2020仲係到用泡沫經濟打飛機

今年3月，上海上升到第四位，這次首次進入全球三強。

中國發展研究基金會與普華永道（Pricewaterhouse Coopers）發表「機遇之城2020報告」，指北京、上海、廣州、深圳是中國的「超一線」城巿。在綜合排名方面，香港排第九位，在北京、上海、廣州、深圳、成都、南京、杭州、武漢之後，第十名是鄭州。

而家可以排喺上海北京之後，已經好勁了，本身應該全國排第九㗎

岩呀
快d移居上海

爺你老味咩

由中國（深圳）綜合開發研究院和英國智庫 Z/Yen 集團聯合編制的

你試吓匯2千萬美金入上海再匯返出嚟睇睇

好波，支持了

又話國安立咗會好啲
又一次被出賣

你講香港可？

香港銀行唔請 FG 了

十一上街庆祝上海偉大復興，唔驚。

是但啦

推

衰過上海， 廣州， 直頭變左新疆

A 股市有錢，就唔使去H股市吸啦

boom
SH 滙豐，終有一日會達到上海既高度

支持 理解 尊重 美國話要摧毀香港金融中心地位 而且真係做到啦 中國輸咗啦

喔

香港冇得自由兌換外幣？

直頭超英趕美

證明国安法破壞香港！
唉 畀中国累死

香港一個小漁村唔可以拖偉大祖國後腿
求祖國放棄香港

快 唔該

狂賀

上海明明係第一位,點做嘢架

咁嘅咩，乜唔係 紐倫坡港 咩？

完全就係玩撚臭左個朵

要瀨共上海一樣咁臭但人力賤d

要係亞洲其他地方搵食點解唔去新加坡？國安法有寶咩

北京同深圳？？？

咁都仲有第五
我懷疑香港有俾錢買排名

IT OK
金融真係不了

全靠我懵建華同歷任特首將香港不停矮化，不停洗腦所謂「背靠祖國」

新移民應在上海團聚

中共快啲放棄香港啦，香港正衰仔累你比西方國家杯葛我地無用做唔到大事，習大大我地唔忍心14億人陪我哋一齊死

支那又贏

Agger

問：點樣令上海、深圳超越香港？
雜總：將香港變到同上海深圳一樣廢咪得囉

威啦威啦威啦威啦威啦威啦威啦威啦

事實香港比個共產政府搞到倒退20

好野呀 好想有生之年見到香港top20不入

你肯定？

唉 要去上海發展了

由中國（深圳）綜合開發研究院

此post已完

嘩，好叻呀，快啲放棄香港啦

中國（深圳）綜合開發研究院

完

中資股仲吾返去上海上市，仲排曬隊來香港上，攪乜嘢

股票會令人上癮，毒品調查科接手合理

拜託拜託，支那人外省想去揾食嘅可以去上海，唔好再落嚟香港。

新加坡個股市輸十條街呢
無股市點做金融中心呀

質量即係幾多kg先？即係上海人未夠香港人重？

push

習總快啲斬欖止蝕啦屌

香港呢啲二等城市窮鄉僻壤黎㗎者

是L但啦，啲錢係上海可以自由出入再講啦

還掂都係咁危險
去上海好過啦

加英國研究

上海仲排外

貴金屬買賣質量？

上海gogogo

起碼都係支那人嚟。

我其實支持上海超越腥港
辛苦阿爺年年用香港做白手套

大陸已經有咁勁嘅上海，香港已成condom，唔駛要啦